\begin{frame}[plain]
    \uncover<2>{
        $$\tikzmark{c1}\begin{bmatrix} a_{S_{wi},S_{wj}} & a_{S_{wi},p_{j}} \\
        a_{p_{i},S_{wj}} & a_{p_i,p_j}\end{bmatrix}\qquad 
        \begin{bmatrix} S_{wi} \\ p_i\end{bmatrix}\tikzmark{c2}$$
    }
    \newcommand{\diagcirc}{\tikz[baseline=-0.5ex]\draw[fill=red] (0,0) circle (3pt);}%
    \newcommand{\scirc}{\tikz[baseline=-0.5ex]\draw[fill=pYellow] (0,0) circle (3pt);}%
    \newcommand{\fcirc}{\tikz[baseline=-0.5ex]\draw[fill=pGreen] (0,0) circle (3pt);}%
    \renewcommand*{\arraystretch}{2.0}
    \setlength\arraycolsep{14pt}
    \[
\begin{bmatrix}
    \diagcirc & \scirc\tikzmark{bl} & 0 & \dots & 0 \\
    \fcirc & \diagcirc & \tikzmark{ow}\ddots & \ddots & \vdots \\
    0 & \ddots & {\color{red} \ddots} & \ddots & 0\\
    \vdots & \ddots & \ddots\tikzmark{nei} & \diagcirc & \scirc \\
    0      & \cdots & 0 & \fcirc & \diagcirc
\end{bmatrix}
\cdot
\begin{bmatrix}
    x_0\tikzmark{xl}\\
    x_1\\
    \vdots\\
    \vdots\\
    x_n
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
    b_0\\
    b_1\\
    \vdots\\
    \vdots\\
    b_n
\end{bmatrix}
    \]
    \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]
        \draw[ocre,thick,->,>=stealth] ($(pic cs:ow)+(0,-3pt)$) -- +(2,0) 
            node[midway,below] {\small owners}; 
        \draw[ocre,thick,->,>=stealth] ($(pic cs:nei)+(0,-3pt)$) -- +(-2,0) 
            node[midway,below] {\small neighbours}; 
        \draw<2>[red,thick,->,>=stealth] ($(pic cs:bl)+(-3pt,7pt)$) |- ($(pic cs:c1)+(-2pt,0)$);
        \draw<2>[red,thick,->,>=stealth] ($(pic cs:xl)+(-3pt,7pt)$) |- ($(pic cs:c2)+(2pt,0)$);
    \end{tikzpicture}
    
\end{frame}




\begin{frame}[plain]

\begin{tikzpicture}[overlay]
    \uncover<2>{\draw[->,>=stealth,red,thick] (pic cs:q) -| ($(pic cs:bhp)+(10pt,8pt)$)
        node [red,pos=0.75,right] {\small $\sum_{cellules}$}; }
    \uncover<3>{\draw[->,>=stealth,red,thick] ($(pic cs:bhp)+(10pt,8pt)$) -- +(0,7mm) 
        -| ($(pic cs:phi)+(-10pt,-8pt)$);}
    \uncover<4->{\draw[->,>=stealth,red,thick] (pic cs:q) -| ($(pic cs:qf)+(3pt,8pt)$);}
    \uncover<5>{\filldraw[pYellow] ($(pic cs:is)+(0,-1)$) rectangle ($(pic
            cs:fs)+(3pt,1)$);}
\end{tikzpicture}

$$
\tikzmark{q} q_i = 
    \left(\mathrm{PI}_i\frac{k_{ri}}{\mu_iB_i}\right)
    \left(\mytikzin{3}{a2}\mathrm{BHP}\mytikzend{a2}\tikzmark{phi}+\rho g\left(D_i-D_{bh}\right)\right)
    - \left(\mathrm{PI}\frac{k_{ri}}{\mu_iB_i}\right)p_i
$$
    
\uncover<2->{
$$
\tikzmark{bhp} \mathrm{BHP} = \frac
    {q_t - \sum_{j=0}^{n-1} \mathrm{PI}_j\frac{k_{rj}}{\mu_jB_j}\rho g\left(D_j-D_{bh}\right)}
    {\sum_{j=0}^{n-1}\mathrm{PI}_j\frac{k_{rj}}{\mu_jB_j}}
    -\sum_{j=0}^{n-1} \frac{\mathrm{PI}_j\frac{k_{rj}}{\mu_jB_j}}
    {\sum_{j=0}^{n-1}\mathrm{PI}_j\frac{k_{rj}}{\mu_jB_j}} p_j 
$$
}

\uncover<4->{
\begin{equation*}
    \begin{split}
    \tikzmark{qf} q_i = 
    \mathrm{PI}_i\frac{k_{ri}}{\mu_iB_i}
    \frac
    {q_t - \sum_{j=0}^{n-1} \mathrm{PI}_j\frac{k_{rj}}{\mu_jB_j}\rho g\left(D_j-D_{bh}\right)}
    {\sum_{j=0}^{n-1}\mathrm{PI}_j\frac{k_{rj}}{\mu_jB_j}}
    +\mathrm{PI}_i\frac{k_{ri}}{\mu_iB_i}\rho g\left(D_i-D_{bh}\right)\\
    \quad
    -\mathrm{PI}_i\frac{k_{ri}}{\mu_iB_i}\left(1+\frac{1}{\sum_{j=0}^{n-1}\mathrm{PI}_j\frac{k_{rj}}{\mu_jB_j}}\right)
    p_i
    \tikzmark{is}-\mathrm{PI}_i\frac{k_{ri}}{\mu_iB_i}\sum_{\substack{j=0\\j\neq i}}^{n-1} \frac{\mathrm{PI}_j\frac{k_{rj}}{\mu_jB_j}}
    {\sum_{j=0}^{n-1}\mathrm{PI}_j\frac{k_{rj}}{\mu_jB_j}} p_j \tikzmark{fs}
    %\left(\mytikzin{3-}{a2}\mathrm{BHP}\mytikzend{a2}\tikzmark{phi}+\rho g\left(D_i-D_{bh}\right)\right)
    %- \left(\mathrm{PI}\frac{k_{ri}}{\mu_iB_i}\right)p_i
    \end{split}
\end{equation*}
}
\end{frame}




\begin{frame}[plain]
    $$A\vec{x} = \vec{b}$$
    Preconditionning:
    \begin{itemize}
        \item Optimiser le conditionnement de la matrice (cond($A$)$=|A^{-1}|.|A|$ proche de 1)\\
            $\Longrightarrow$ Converger plus rapidement par réduction du résidu initial.
        \item Chercher une matrice $M$ (simple à inverser) avec
            $$M^{-1}A\vec{x} = M^{-1}\vec{b}$$
        \item $M=I$ est la plus simple, et $M=A^{-1}$ est la meilleure solution mais
            l'inversion est couteuse .
        \item Alors, $M$ est choisie comme diag($A$), sym($A$), une factorisation
            incomplète de $A$, ... etc.
    \end{itemize}

    Smoothing:
    \begin{itemize}
        \item Réduire la dépendance du nombre d'itérations sur le maillage.
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[plain]

    {\centering Les solveurs de l'espace de Krylov}
    \begin{itemize}
        \item L'idée: L'inverse d'une matrice inversible carrée d'ordre $n$ peut être
            écrit sous la forme polynomiale ($A^0=I$):
            $$A^{-1} = \sum^{i=0}_{n-1} c_iA^i$$
        \item Alors, la solution exacte de $A\vec{x^*}=\vec{b}$ est:
            $x^*=A^{-1}\vec{b}=\sum^{i=0}_{n-1} c_iA^i\vec{b}$
        \item On peut approximer $\vec{x^*}$ par un polynôme de la même forme d'ordre $m
            << n$:
            \begin{itemize}
                \item Produits matrices-vecteurs seulement.
                \item Le choix du polynôme \& les contraintes sur les propriétés de $A$
                    définie la méthode numérique.
                \item La base $[\vec{b},A\vec{b},A^2\vec{b},\cdots,A^m\vec{b}]$ est
                    généralement mal-conditionnée. On cherche donc une base orthonormale
                    avec eg. la méthode d'Arnoldi.
            \end{itemize}
    \end{itemize}


\end{frame}
\begin{frame}[plain]

    {\centering Le Gradient Conjugué}
    \begin{itemize}
        \item Remarquez que 
            $$f(\vec{x})=\frac{1}{2}A\vec{x}\cdot\vec{x}-\vec{b}\cdot\vec{x}$$
            est minimisée si $A\vec{x}=\vec{b}$ ($A$ supposée d'être symétrique)
        \item On minimise donc la série de Taylor d'ordre 2 pour $f$.
        \item En optimisant les directions A-conjugués ($\vec{p}_i$ tel que
            $\vec{p^T}_iA\vec{p}_{i+1}$ ) et les pas d'avancement $\alpha_i$ et itérer
            $$\vec{x}_{i+1} = \vec{x}_i + \alpha_i\vec{p}_i$$
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]

    {\centering Sélection des Solveurs algébriques}
    \begin{itemize}
        \item CG: si A est SPD.
        \item GMRES: Le choix de base si A n'est pas SPD.
        \item BiCG: formes générales des matrices, mais:
            \begin{itemize}
                \item On doit multiplier avec $A^T$.
                \item Oscillations de la convergence.
            \end{itemize}
        \item BiCGStab: évite les inconvénients du BiCG.
    \end{itemize}
\end{frame}
